# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-08 19:39-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2017-10-18 23:11+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:2
#, no-wrap
msgid "CHMOD"
msgstr "CHMOD"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:2
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "March 2015"
msgid "March 2020"
msgstr "2015年三月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:2
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.28"
msgid "GNU coreutils 8.32"
msgstr "GNU coreutils 8.28"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:5
msgid "chmod - change file mode bits"
msgstr "chmod - 改变文件模式比特位"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:8
msgid ""
"B<chmod> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,MODE\\/>[I<\\,,MODE\\/>]... I<\\,FILE\\/"
">..."
msgstr ""
"B<chmod> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,模式\\/>[I<\\,,模式\\/>]... I<\\,文件列表\\/"
">..."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:11
msgid "B<chmod> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,OCTAL-MODE FILE\\/>..."
msgstr "B<chmod> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,八进制模式字符串 文件列表\\/>..."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:14
msgid "B<chmod> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,--reference=RFILE FILE\\/>..."
msgstr "B<chmod> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,--reference=参考文件 文件列表\\/>..."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:14
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:23
msgid ""
"This manual page documents the GNU version of B<chmod>.  B<chmod> changes "
"the file mode bits of each given file according to I<mode>, which can be "
"either a symbolic representation of changes to make, or an octal number "
"representing the bit pattern for the new mode bits."
msgstr ""
"本手册页记录了 GNU 版本的 B<chmod>。B<chmod> 根据给定 I<模式>改变每个给出文件"
"的模式比特位，其模式字符串既可以是修改目标的符号表示，也可以是用一个八进制数"
"字来代表新的模式比特位形式。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:32
msgid ""
"The format of a symbolic mode is [B<ugoa>.\\|.\\|.][[B<-+=>][I<perms>.\\|."
"\\|.].\\|.\\|.], where I<perms> is either zero or more letters from the set "
"B<rwxXst>, or a single letter from the set B<ugo>.  Multiple symbolic modes "
"can be given, separated by commas."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:39
msgid ""
"A combination of the letters B<ugoa> controls which users' access to the "
"file will be changed: the user who owns it (B<u>), other users in the file's "
"group (B<g>), other users not in the file's group (B<o>), or all users "
"(B<a>).  If none of these are given, the effect is as if (B<a>) were given, "
"but bits that are set in the umask are not affected."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:45
msgid ""
"The operator B<+> causes the selected file mode bits to be added to the "
"existing file mode bits of each file; B<-> causes them to be removed; and "
"B<=> causes them to be added and causes unmentioned bits to be removed "
"except that a directory's unmentioned set user and group ID bits are not "
"affected."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:57
msgid ""
"The letters B<rwxXst> select file mode bits for the affected users: read "
"(B<r>), write (B<w>), execute (or search for directories)  (B<x>), execute/"
"search only if the file is a directory or already has execute permission for "
"some user (B<X>), set user or group ID on execution (B<s>), restricted "
"deletion flag or sticky bit (B<t>).  Instead of one or more of these "
"letters, you can specify exactly one of the letters B<ugo>: the permissions "
"granted to the user who owns the file (B<u>), the permissions granted to "
"other users who are members of the file's group (B<g>), and the permissions "
"granted to users that are in neither of the two preceding categories (B<o>)."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:67
msgid ""
"A numeric mode is from one to four octal digits (0-7), derived by adding up "
"the bits with values 4, 2, and 1.  Omitted digits are assumed to be leading "
"zeros.  The first digit selects the set user ID (4) and set group ID (2) and "
"restricted deletion or sticky (1) attributes.  The second digit selects "
"permissions for the user who owns the file: read (4), write (2), and execute "
"(1); the third selects permissions for other users in the file's group, with "
"the same values; and the fourth for other users not in the file's group, "
"with the same values."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:80
msgid ""
"B<chmod> never changes the permissions of symbolic links; the B<chmod> "
"system call cannot change their permissions.  This is not a problem since "
"the permissions of symbolic links are never used.  However, for each "
"symbolic link listed on the command line, B<chmod> changes the permissions "
"of the pointed-to file.  In contrast, B<chmod> ignores symbolic links "
"encountered during recursive directory traversals."
msgstr ""

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:80
#, no-wrap
msgid "SETUID AND SETGID BITS"
msgstr "SETUID 和 SETGID 比特位"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:95
msgid ""
"B<chmod> clears the set-group-ID bit of a regular file if the file's group "
"ID does not match the user's effective group ID or one of the user's "
"supplementary group IDs, unless the user has appropriate privileges.  "
"Additional restrictions may cause the set-user-ID and set-group-ID bits of "
"I<MODE> or I<RFILE> to be ignored.  This behavior depends on the policy and "
"functionality of the underlying B<chmod> system call.  When in doubt, check "
"the underlying system behavior."
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:109
msgid ""
"For directories B<chmod> preserves set-user-ID and set-group-ID bits unless "
"you explicitly specify otherwise.  You can set or clear the bits with "
"symbolic modes like B<u+s> and B<g-s>.  To clear these bits for directories "
"with a numeric mode requires an additional leading zero, or leading = like "
"B<00755> , or B<=755>"
msgstr ""

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:109
#, no-wrap
msgid "RESTRICTED DELETION FLAG OR STICKY BIT"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:120
msgid ""
"The restricted deletion flag or sticky bit is a single bit, whose "
"interpretation depends on the file type.  For directories, it prevents "
"unprivileged users from removing or renaming a file in the directory unless "
"they own the file or the directory; this is called the I<restricted deletion "
"flag> for the directory, and is commonly found on world-writable directories "
"like B</tmp>.  For regular files on some older systems, the bit saves the "
"program's text image on the swap device so it will load more quickly when "
"run; this is called the I<sticky bit>."
msgstr ""

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:120
#, no-wrap
msgid "OPTIONS"
msgstr "选项"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:124
msgid ""
"Change the mode of each FILE to MODE.  With B<--reference>, change the mode "
"of each FILE to that of RFILE."
msgstr ""

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:124
#, no-wrap
msgid "B<-c>, B<--changes>"
msgstr "B<-c>, B<--changes>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:127
msgid "like verbose but report only when a change is made"
msgstr "类似 verbose 选项，但只在做出修改时进行报告"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:127
#, no-wrap
msgid "B<-f>, B<--silent>, B<--quiet>"
msgstr "B<-f>, B<--silent>, B<--quiet>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:130
msgid "suppress most error messages"
msgstr "隐藏大多数错误信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:130
#, no-wrap
msgid "B<-v>, B<--verbose>"
msgstr "B<-v>, B<--verbose>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:133
msgid "output a diagnostic for every file processed"
msgstr "对每一个处理的文件输出诊断信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:133
#, no-wrap
msgid "B<--no-preserve-root>"
msgstr "B<--no-preserve-root>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:136
msgid "do not treat '/' specially (the default)"
msgstr "不要对“/”特别对待（默认）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:136
#, no-wrap
msgid "B<--preserve-root>"
msgstr "B<--preserve-root>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:139
msgid "fail to operate recursively on '/'"
msgstr "不要在“/”下进行递归操作"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:139
#, no-wrap
msgid "B<--reference>=I<\\,RFILE\\/>"
msgstr "B<--reference>=I<\\,参考文件\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:142
msgid "use RFILE's mode instead of MODE values"
msgstr "使用参考文件的模式作为具体模式值"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:142
#, no-wrap
msgid "B<-R>, B<--recursive>"
msgstr "B<-R>, B<--recursive>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:145
msgid "change files and directories recursively"
msgstr "递归修改文件和目录"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:145
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:148
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:148
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:151
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:153
msgid ""
"Each MODE is of the form '[ugoa]*([-+=]([rwxXst]*|[ugo]))+|[-+=][0-7]+'."
msgstr ""

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:153
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:155
msgid "Written by David MacKenzie and Jim Meyering."
msgstr "由 David MacKenzie 和 Jim Meyering 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:155
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:157
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/"
#| "E<gt>"
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:159
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Report chmod translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/"
#| "E<gt>"
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 chmod 的翻"
"译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:159
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:162
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:165
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:165
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:167
msgid "chmod(2)"
msgstr "chmod(2)"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:170
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/"
#| "chmodE<gt>"
msgid ""
"Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/chmodE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/chmodE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/chmod.1:171
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) chmod invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) chmod invocation\\(aq"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
